PROBABILITY

1. Two cards are drawn at random from a pack of cards. The probability that both are queens or diamonds is:
a.20/221    
b.15/221    
c.13/221    
d.14/221

Answer is => d


2.  From a bag containing 6 pink and 8 orange balls, 8 balls are drawn at random. The probability that 5 of them are pink and the rest are orange is
a.16/143    
b.19/143    
c.17/143    
d. 13/143

Answer is => a


3.  From a box containing a dozen bulbs, of which exactly one half are good, and four bulbs are chosen at random to fit into the four bulb holders in a room. The probability that the room gets lighted is
a.2/3      
b.1/3      
c.33/44    
d. 32/33

Answer is => d


4.  If 10 letters are to be placed in 10 addressed envelopes, then what is the probability that at least one letter is placed in wrong addressed envelope?
a.1/10!    
b.1/9!     
c.1- (1/10!)           
d.9/10

Answer is => c


5.  I select three numbers randomly from 1 to 10. What is the probability that their product is an odd number?

a.	1
	12
b.	1
	2
c.	3
	4
d.	11
	12

Answer is => b	


6.  Ramesh has a garments shop. He currently has 6 black, 4 red, 2 white and 3 blue shirts of same size in the stock. He picks 2 shirts randomly for the display. What is the probability that either both shirts are white or blue?

a.	1
	105
b.	1
	35
c.	4
	105
d.	1
	15

Answer is => c.


7. There are 6 oranges, 2 pink, 4 yellow and 3 green towels in a carton. What is the probability of picking up 2 orange towels randomly?

a.	1
	7
b.	2
	15
c.	2
	7
d.	6
	15

Answer is => A


8. In a bag are 10 red balls and 16 green balls. If two balls are drawn one after the other without replacement, what is the probability that the first is "red" while the second one is "green"?

a.	18
	145
b.	35
	134
c.	16
	65
d.	17
	29

Answer is => c


9. One card is drawn at random from a pack of 52 cards. What is the probability that the card drawn is a face card (Jack, Queen and King only)?
A.3/13
B.1/13
C.3/52
D.9/52

Answer is => A


10. X attempts 94 questions and gets 141 marks. If for every correct answer 4 marks is given, and for every wrong answer 1 mark is deducted, then the number of questions wrongly answered by X is __.
A.45
B.47
C.57
D.40

Answer is => B


11. Find the probability of selecting 2 woman when four persons are choosen at random from a group of 3 men, 2 woman and 4 children.
A. 1/5
B.1/6
C.1/7
D.1/9

Answer is => B


12. What is the probability that it is either a heart card or diamond card, when a card is drawn from a well shuffled standard pack of 52 playing cards?
A.1
B.3/4
C.1/2
D.1/3

Answer is => C


13. In a single throw with 2 dices, what is probability of neither getting an even number on one and nor a multiple of 3 on other?
A.11/36
B.25/36
C.5/6
D.1/6

Answer is => D



14. Let K and L be events on the same sample space, with P (K) = 0.8 and P (B) = 0.6. Are these two events being disjoint?
A. True
B. False

Answer is =>  B


15. Tickets numbered 1 to 20 are mixed up and then a ticket is drawn at random. What is the probability that the ticket drawn has a number which is a multiple of 4 or 15?
A. 6/19
B. 3/10
C. 7/10
D. 6/17

Answer is => B